<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[You Don't Believe]]></title>
  <link href="http://yongjj.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://yongjj.github.io/"/>
  <updated>2015-10-28T15:38:19+08:00</updated>
  <id>http://yongjj.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Yang Jie]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我可能不会再做一个程序员了]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/10/28/programmer/"/>
    <updated>2015-10-28T13:32:24+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/10/28/programmer</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在是凌晨2点，我写的程序模块大概只需要加入最后的网络访问权限，应该就可以调试成功了。</p>

<h2>一</h2>

<p>我的大学是一个以理工科为主的大学，我是计算机学院的的学生。我学习的是Android程序开发，当然，这里的学习是指自学。那老师教的是什么呢？考试。</p>

<p>大三快结束的时候，我决定出去实习，增长一些相关的经验和见识。因为留在学校除了准备考试考研，就什么也不剩下了。</p>

<p>我离开了自己的故乡四川，去一个遥远的城市实习。因为我的大学是在一个三四线城市，我想，去一个繁荣发达的沿海城市，对一个学程序开发的总是没有错的。</p>

<p>我的第一个工作机会来自一个创业的小团队，他们很友善的接收了我这个没有任何工作经验并且是完全自学相关知识的大学生。我之前投简历，碰过很多壁，一方面来自缺少相关工作经验和非系统性的自学，另一方面可能是我的大学只是一个很一般的大学，并且我几乎没有参加过任何相关比赛，拿不出任何相关的奖状或证书。</p>

<p>我进入我的第一个团队的时候，他们做的项目已经接近尾声了。于是他们给我安排了单元测试的工作，就是不断重复的测试项目内某个功能模块是否正确，以及修改某个模块以后对其他模块是否有冲突。这个工作很简单，也很枯燥，写的新的代码就是不断重复之前的代码逻辑。</p>

<p>我每天工作十个小时以上，看项目代码，写单元测试。十多天后，我离开了我的第一个团队。</p>

<p>接着，我又找了一个自己很喜欢的团队工作，因为他们的作品我很喜欢。但是他们只有一个项目，并且已经上线了。他们更多的是对这个已经上线的项目的维护，以及内容的编辑。在这个团队，我无所事事地大半个月后。最终，也选择了离开。</p>

<p>最后，我离开了那个遥远的沿海的城市，回到了四川，我想在成都再找工作试试。一家做外包的创业型科技公司接纳了我，上班的第一天，我就被分到了一个新项目的小组里，小组的老大把一个模块的页面逻辑实现的工作分配给了我&hellip;&hellip;</p>

<h2>二</h2>

<p>我是一个很惫懒的人，大一大二的所有时间基本上花费在了阅读自己喜欢的文学书籍，以及各种出去旅行、徒步、骑行，还有玩自己喜欢的游戏上了。</p>

<p>大三的时候，我想该为人生做一些规划了。我记得我小时的梦想是当作家或者考古学家。但是，和几乎所有的儿时梦想一样，随着年岁的增长，最终她们都与我们渐行渐远。</p>

<p>因为我对科技有一定的兴趣，我觉得做相关的工作也许还不错。有次，我看了Google创始人Larry Paged在Google I/O大会上的演讲。那些“伟大的”技术的构想，那些“伟大的”创造，那些科技的人文关怀都深深的吸引了我。</p>

<p>我认为做程序员也许是一件让人快乐的事，创造这个世界上没有过的东西，创造为人们带来乐趣和方便的东西，单纯又愉悦的默默做着自己喜欢的事，并为之创造价值。在我自学编程的时候，在每一程序成功运行以后，我都真真切切地感受到了这种快乐。</p>

<p>我羡慕且崇拜着，Bjarne Stroustrup和Linus Torvalds如此等等的伟大人物，梦想着有一天自己也会参与像C++或者Linux之类的伟大代码的创造。但是，实际是这些工作确实只属于那些天才，推动科技进步的始终是那人类中最少一部分的天才们。在深入学习算法与数据结构以及很难看懂“龙书”编译原理的时候，我深深的意识到。</p>

<p>最后，当我终于进入实际的开发团队工作的时候。我发现，一切和原来想象的都不一样。这是一个团队合作的时代，甚至很多时候，一个团队里的人只对自己负责的模块了解，其它的都不用清楚知道。我的那些自认为的巧妙构想，没人会在意。少有人会在意作品的理念，都只想着完成上面交代下来的任务代码。</p>

<p>程序员，也不过是一份赚钱养家的工作罢了。当然，这只限于开发人员的中下层。</p>

<p>一个开始的项目，不会因为你的不认同而停滞不前。对于外包公司，也只是想着快速完成客户想要的东西，不管项目的性质是什么，不管项目本身自己是否认同，老板要接项目赚钱，下面的程序员写代码就是。</p>

<p>也许，一开始，我就存在对于程序员不且实际的意淫。我大学才接触电脑，我的天赋有限，一个很简单的算法要想很久。我也不会因为三四天不写代码而浑身难受。在几次相关的工作经验里，我也并不感到快乐。</p>

<h2>三</h2>

<p>现在是凌晨2点，我写的程序模块大概只需要加入最后的网络访问权限，应该就可以调试成功了。这是第一天项目老大交代给我的任务，我在公司时没有调试成功。</p>

<p>当模块的功能在我手机上成功运行的时候，我再也没有感受到曾经调试程序成功时的愉悦，只有深深的疲惫和虚无。</p>

<p>我决定，今早上班的时候，告诉项目的老大，我决定离开了。</p>

<p>“人还是要有梦想的”，但不是因为“万一实现了呢”。</p>

<p>“不忘初心”，也不是因为“方得始终”。</p>

<p>我想，我可能不会再做一个程序员了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这一切会好吗]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/09/08/world/"/>
    <updated>2015-09-08T17:50:07+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/09/08/world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>1918年11月7日，这天，梁漱溟与其父梁济讨论时局的谈话结束了。</strong></p>

<p><strong>梁漱溟准备离开的时候，梁济突然问他：“这个世界会好吗？”</strong></p>

<p><strong>梁漱溟回答：“我相信世界是一天天往好里去的。”</strong></p>

<p><strong>三天之后，梁济投水自尽。</strong></p>

<h2>一</h2>

<p>大概是我读小学四年级的时候，语文书里有篇文章讲了一个有趣故事。小明和小红争论向日葵籽应该怎样栽种，小明认为应该把向日葵籽竖着种土里，小红说应该把向日葵籽横着种土里。文章最后提了一个问题，大致是：聪明的小朋友们，你们说小明和小红谁说得对，谁说错了？</p>

<p>语文老师叫我们举手回答，同学们都纷纷给出了自己的答案，有说小明对的，有说小红对的。那时候，我家里恰好种了几株向日葵，我记得种向日葵的时候没听奶奶说究竟是竖着种呢还是横着种。</p>

<p>于是我也举手了，老师很给面子的抽了我起来回答。我说，他们都是对的！老师问为什么。我说，竖着种横着种最后都能长出来！老师叫我坐下。</p>

<p>最后，老师说：“某某说得对，竖着种横着种都是可以的。所以，小明和小红都错了！”</p>

<p>那个时候，我还小，我觉得小明和小红都是对的，但当时老师告诉我他们都错了。那一瞬间，我感到无比的懊悔，原因我都分析对了，却得出了一个错误的答案。</p>

<p>时间再往后退，是我读三年级的时候。那会儿的记忆基本都模糊了。也是一次语文课，老师似乎问了一个关于春天的和柳树的问题：春天来了，柳树会长出什么？</p>

<p>下面的同学还没养成举手的好习惯，大家一股脑的回答，枝条、绿叶之类的。我等大家声音渐歇的时候，大声回答到“芽儿”。同学们一下子都笑了起来，我突然意识到，“芽儿”这个拼音在我们这个地方有指男性生殖器官的意思。但我那时确实想到的是绿芽的芽。</p>

<p>老师似乎很生气，叫我站起来，问我说什么。我记得，当时我的脸烫的要命，但我还是大声的回到，芽儿。同学们再一次哄堂大笑起来。</p>

<p>老师肯定是骂了我的，但究竟骂了什么我已经记不清了。他也肯定体罚过我，究竟是打手板还是站讲台，我记不清了。</p>

<h2>二</h2>

<p>我的高中是在离家近3小时车程的县城读的。</p>

<p>有次放月假回家，天已经很晚了，我搭镇上的摩托车回家。坐在车上，司机告诉我，我们是一个生产队的，他问我是哪家的。我告诉他我是某某家的，然后他似乎很兴奋的说他认识我们家的大人。一路上，我们聊得挺开心，至少我很开心。</p>

<p>快到家的时候，他放我下来。我付给他车费，他说你是学生又认识，少收点。他要了我10块钱。</p>

<p>最后，我弟告诉我，从镇上搭摩托车回家，都是收5块钱的。</p>

<p>那是我第一次从镇上搭摩托车回家，从此以后，高中放月假，我几乎再也没有搭过。</p>

<h2>三</h2>

<p>“么么”是我高中最后一个女朋友。</p>

<p>那之前，我认识一个叫“猪猪”的女孩儿。那是第一个我在放学后拦在黑暗的巷子里索要电话和QQ号码的女孩。似乎还写了一首诗给她。</p>

<p>那会儿，我喜欢一部叫做《地狱少女》的少女向恐怖动漫，特别喜欢。而当我发现，一个叫“猪猪”的女孩竟然也很喜欢这部在我们哪儿几乎没人知道的动漫的时候，我相信这就是缘分，我也相信我们学校不再会有第三个人知道并喜欢《地狱少女》这部动漫了。于是，我特别想和她聊聊，特别想和她做朋友，如果是女朋友就更棒了。因此，她成为了我生命中第一个要电话号码的女孩儿。</p>

<p>我约了“猪猪”出来，送给她我小时候亲自种的果树结出的水果。然而，这一切并不和我想象的那样。“猪猪”似乎不喜欢说话，也许只是针对我，甚至我们连我俩最喜欢的《地狱少女》都没有机会聊起来。我所期待的缘分就这样不了了之了。</p>

<p>不久之后，“么么”成为了我的女朋友，她和“猪猪”认识，关系似乎还不错。</p>

<p>有次，我在逛县城的一个书店的时候，竟然发现了《地狱少女》的周边！一对主角阎魔爱的手链！我把它们买了下来，并约了“猪猪”出来。和上一次一样，“猪猪”依然不愿谈话的样子，我送了她一串阎魔爱的手链。她道了声谢谢，也没说啥就走了。那是我和她最后一次单独谈话，直到高中毕业，她甚至不知道我也特别喜欢《地狱少女》。现在，我们差不多也有近4年没见面了，并且我相信，随着时间的流逝，这个数字会越来越大。</p>

<p>高考结束以后，“么么”发短信甩了我，我问她为啥，她不回答。上了大学以后，我去“么么”的大学找她，但我没在问她为啥，因为她对我不理不睬。这样几次以后，我也没再去她的大学。</p>

<p>后来某次和朋友“老大”喝酒，他喜欢的女生是“么么”和“猪猪”的朋友。那个女生告诉“老大”，我和“么么”谈恋爱的时候，同时又在追求“猪猪”，然后，“猪猪”把这件事告诉了“么么”，还拿出了证据给她们看，于是“么么”就把我甩了。“老大”告诉我当时他听到这说法的时候，就告诉那个女生，他不相信，因为我不是那样的人！我敬他酒，我一口气喝了大半瓶。</p>

<p>我是“么么”的初恋。我们老家有一个油菜花节，我们第一次约会的时候，约在油菜花节举办的小镇。她比我矮很多，但那次她带着我走在前面，走在寂静的河边，走在偏僻的小路上，小路的另一边是一块一块的没有尽头的油菜花，甚至把小路都淹没了。走了半个多小时，我们一个人也没遇见。</p>

<p>最后，当我们终于走到油菜花节举办的小镇的时候，我看见她全身沾满了油菜花。她看着我，对我笑，说，你看看你的衣服。我没说话，走过去，搂住了她的肩膀，那是我第一次搂她的肩膀。</p>

<h2>四</h2>

<p>我第一次去四川师范大学寻一朋友，她说他们学校有个地球状的建筑，约在那儿碰头。</p>

<p>我在学校逛了一下，没发现。路遇一妹子，问：“你好，请问你知道地球在哪儿么？”</p>

<p>妹子明显呆了一下，看着我，答：“这儿就是地球！”</p>

<p>&hellip;&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我觉得我被他们骗了]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/07/07/youku/"/>
    <updated>2015-07-07T13:26:18+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/07/07/youku</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这是这个时代商家们惯用的伎俩，我觉得，虽然我是头一遭清晰的经历这类事。我认为，尽管我自己有错但商家们更甚。</p>

<h2>一</h2>

<p>一个星期以前，我在优酷看视屏。突然弹出一个词条，大致是“1分钱体验优酷会员7天”的意思。换在以前，我定不理会。但当时被优酷视屏长时间的广告烦透，再加上1分钱俺不差等等原因。啪啪啪，果断快速支付了一分钱，体验体验。</p>

<p>一星期以后，我的手机突然弹了一条支付宝交易提醒的通知，成功支付15块。我蒙了一下，什么情况，我以前从未遇到这种情况呀！我没接到任何确认付款的通知，没输入密码啥的，直接就给我扣钱了。我点进通知查看，发现收款账户是“合一信息技术有限公司”，交易内容是“优酷连续包月会员”。我不愿花费精力去优酷点这点那查看原因，我选择咨询客服。</p>

<p>优酷客服很礼貌，我向客服说明了情况。客服问我最近有没有参加优酷的什么活动，“一分钱体验优酷会员7天”告之，客服回复：</p>

<blockquote><p>您好，您参加的一分钱体验七天会员自动开启连续包月活动，您先支付了一分钱开启首次的七天，而后续参加了连续包月续费15元，支付方式是用户台面自主操作的，安全性您可以放心的哦</p></blockquote>

<p>我继续纠缠，我不知道什么“自动开启连续包月活动”，我也没有参加，关键是我什么都不知道的情况下钱就被扣了！客服继续礼貌地说1分钱活动有规则说明的，并标注了活动规则中有关本次事件的点：</p>

<blockquote><p>4、1分钱体验会员将尊享连续包月会员特权，自动加入连续包月计划，前三月自动续费后还依次返还10元、15元、20元。话费发放仅支持三大运营商（移动、联通、电信）注：会按照用户绑定手机号进行话费返还。</p></blockquote>

<p>我恍然，似乎很有道理的样子。虽然我不知道“连续包月计划”是什么计划，但“自动续费”的意思还是清楚的。但我还是种种疑惑和莫名的不爽，发了几句牢骚，客服还安慰我，说还要返话费挺实惠的。恩，看看我另一个绑定优酷的手机，有条新短信里面确实是充值了10元话费的信息。我向客服要了一分钱活动的网页链接，就去睡觉了。</p>

<p>第二天，我借了一个新的优酷的普通用户，准备认真仔细的体验一次1分钱活动。<a href="http://svip.youku.com/1fenqian/index?qq-pf-to=pcqq.group">活动的首页</a> &ldquo;1分钱"最醒目，其次是“体验7天会员”，再次是“尊享连续包月会员特权”。如图：</p>

<p><img src="http://img-storage.qiniudn.com/15-7-7/50865672.jpg" alt="" /></p>

<p><strong>测试发现不用点击其上的“查看活动规则”也能直接“加入体验”。</strong>不过还是先点击“查看活动规则”，如图：</p>

<p><img src="http://img-storage.qiniudn.com/15-7-7/10155796.jpg" alt="" /></p>

<p>如果就此分析，经历了整件事始末的我”不难理解“他们的意思。但如果，一开始我看了他们的这个规则，想也不会立刻理解到，我会在没有接到任何通知的情况下会支付会员费用。想想“<strong>尊享</strong>连续包月会员<strong>特权</strong>”的字眼，我也只有笑笑。</p>

<p>继续点击“加入体验”会有确认手机的画面，我第一次啪啪啪快速支付的时候确实没有注意到“注：”如图：</p>

<p><img src="http://img-storage.qiniudn.com/15-7-7/10590682.jpg" alt="" /></p>

<p>点击“确定并领取”，后面就是支付的画面了。我选择的是支付宝，不过这后面有个很有趣的画面，我第一次啪啪啪快速支付的时候确实也没有注意。如图：</p>

<p><img src="http://img-storage.qiniudn.com/15-7-7/92961464.jpg" alt="" /></p>

<p><img src="http://img-storage.qiniudn.com/15-7-7/69798157.jpg" alt="" /></p>

<p>到这里我也是清楚地明白了为什么没有收到支付确认的的通知。但是，<strong>让我最难以接受的是，如果我不勾选“开通支付宝一键支付”，就不能点击下一步完成1分钱的支付了。</strong>联系到前面的步骤，我不经恶意的猜测，商家们下了一盘好大的棋！</p>

<p>最后，经由客服，我知道了可以关闭所谓的“连续包月服务”，即不会自动地不经你确认地扣除30块以下的会员包月费用，亦即我只用支付1分钱可以使用7天的会员并且这以后不会扣其他费用当然也不能再使用会员。<strong>关键是，这是我自己想到的，当然，大部分人也能想到，但商家确实没有提醒，当然，他们也没有义务提醒。</strong>我用刚新开的1分钱活动的账户参看了一下，如图：</p>

<p><img src="http://img-storage.qiniudn.com/15-7-7/7418226.jpg" alt="" /></p>

<h2>二</h2>

<p>我把这件事告诉了我的室友。</p>

<p>他说。商家没有犯任何过错呀！是你自己要去贪小便宜，该说明的他们都说明了，是你自己没有仔细地查看，是你没有认真地理解，最最关键的是，是你自己确认并同意的了！是你自己选择的！</p>

<p>可是，这种自己选择，真的是自己选择么？还是，别无选择。</p>

<p>我以前看见过这样一个故事，大致内容是。一个建筑工人，由于每天工作时间过长，劳累过度，患病。于是工人以每天工作时间过长为由将建筑公司告了。但是，建筑公司拿出了工人自愿签订的合同，上面有条目规定工人一天工作XX时长。为什么工人不拒绝签订这样的合同呢？因为那段时间恰是工人国家经济萧条时期，工作很不好找，家庭需养活。工人不得不自愿签订合同。他还有别的选择么？</p>

<p>我是学计算机的，我想如果商家们可以未经确认就扣除我账户的一定费用，那他们万一抽风，毫无理由的给我扣钱咋办！室友再一次鄙视我没见过世面，自动扣除水电费、自动扣除学杂费、自动扣除重修费&hellip;这些，都不需要你确认支付。</p>

<p>我可以选择拒绝自动扣除呀！室友，呵呵。</p>

<p>寒暑假的时候，大家都回家了。装宽带的工人来学生宿舍装宽带信号箱。我问辅导员，他们未经我们的允许随意进入我们的宿舍真的好么？我们的东西丢了咋办？</p>

<p>辅导员用眼神告诉我，你还是太年轻。</p>

<h2>三</h2>

<p>人民不需要尊重。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[会好吗]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/07/03/poet/"/>
    <updated>2015-07-03T18:04:39+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/07/03/poet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>一</h2>

<p>我用什么才能留住你</p>

<p>我给你讲我从小到大的奇特经历，写过的诗歌、爱过的人</p>

<p>我在人流攒动的街道不顾一切的亲吻你的脸</p>

<p>我带你去迷笛听摇滚，去草莓听民谣</p>

<p>我陪你去旅行，去看你想象了很久的地方</p>

<p>我和你在午夜的电影院看《冷山》</p>

<p>你要相信：你爱这个世界</p>

<p>我用什么才能留住你</p>

<p>我想告诉你，我给你讲我的经历</p>

<p>是为了让你以为我和别人不一样</p>

<p>我想告诉你，我在街道亲吻你</p>

<p>是为了满足你内心的虚荣</p>

<p>我想告诉你，我带你去听音乐节</p>

<p>是为了约炮</p>

<p>我想告诉你，我陪你去旅行</p>

<p>是为了开房</p>

<p>我想告诉你，我和你去看午夜场的电影</p>

<p>还是因为可以开房</p>

<p>你要知道：这个世界不值得你爱</p>

<h2>二</h2>

<p>我用什么才能留住你</p>

<p>我给你瘦落的街道、绝望的落日、荒郊的月亮</p>

<p>我给你一个久久地望着孤月的人的悲哀</p>

<p>我给你我已死去的祖辈，后人们用大理石祭奠的先魂</p>

<p>我给你一个从未有过信仰的人的忠诚</p>

<p>我给你早在你出生前多年的一个傍晚看到的一朵黄玫瑰的记忆</p>

<p>我给你我的寂寞、我的黑暗、我心的饥渴</p>

<p>我试图用困惑、危险、失败来打动你</p>

<blockquote><p>——博尔赫斯</p></blockquote>

<h2>三</h2>

<p>我用什么才能留住你</p>

<p>用我的孤独，落日</p>

<p>用春日里的寒冷和我的虚无</p>

<p>用对这世界的质疑、对美的失落</p>

<p>用我生命中所有的失败和黑暗，缓缓地爱你</p>

<p>我要让你相信：你能轻易战胜这一切</p>

<blockquote><p>——冬至</p></blockquote>

<h2>四</h2>

<p>我用什么才能留住你</p>

<p>可是</p>

<p>当我唱歌的时候</p>

<p>已经没有人在静静的听</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我喜欢的第一个女孩及她的朋友]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/06/26/like/"/>
    <updated>2015-06-26T14:51:45+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/06/26/like</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我有时回答那些多次问我老家在哪儿的人，远方，远是偏远的意思。2005年，我开始在这个偏远的小镇读初中。</p>

<h2>一</h2>

<p>那时我们小镇的第一家网吧才开业不到一年，我当然没有进去过。我见到的第二个高科技产品是初二时班上的一个女同学买的好记星学习机，第一个是一个很厚的铁质MP3。好记星学习机里面有一个叫魔塔的游戏，我自女同学哪儿借来玩。</p>

<p>我玩魔塔第一天的晚上，脑袋里全是如何过关的策略，当时想到一个很棒的点子可以过18层的一个难缠的骷髅将军。那时我住在老师的家里，但我还是偷偷摸摸的从住的地方跑出来，跑到学校女生宿舍下面。那会儿已经十点过了，宿舍的灯已经关了，我去敲外面装有铁质栅栏的窗户向女同学借好记星学习机玩魔塔。当时下着小雨，小小的雨丝落在我的脸上，感觉并不凉。底楼窗户下的水泥地有点滑，我敲着窗户叫了几句还没有人应声&hellip;.</p>

<p>第二天，我继续玩着魔塔。在课堂上，我把学习机藏在书本下面。下午上语文课的时候，我聚精会神的埋着头玩魔塔。语文老师问了一句：“你们知道贾宝玉住的地方叫什么名字么？”“怡红院。”，我顺口回答到。当时教室突然一窒然后就是哈哈大笑的声音，我茫然的抬起头，老师也盯着我看，他笑了笑。我当时并未反应过来大家为什么哈哈大笑。</p>

<p>过了几天，我就把魔塔玩通关了。当时有很多男生都在玩，每个人储存一个记录，我是第一个玩通关的。那个女同学说，你真厉害。我有点得意。然后女同学又说，终于少个男生玩我的学习机了&hellip;.</p>

<h2>二</h2>

<p>我那时喜欢班上的一个女生，她叫文静。小学四年级的时候，我们分到一个班，她坐我后面，我喜欢上了她。她是一个好学生，她的成绩很好。一年以后，我们分到了不同的班。上了初中，我们又分到了一个班，我很高兴，因为初中三年是不会分班的。她是学习委员，她的成绩在我们班上排第二。我们班成绩最好的是我们班的班长，她叫活泼。文静和活泼那会儿是很好的朋友。</p>

<p>我们学习语文，在一些课文后面会有“背诵全文”的要求。我们的语文老师很有意思，有时他不安排学生到小组长哪儿背课文，而是换同桌，换一个隔了几排的同学过来。然后相互背诵。</p>

<p>某次早读课，我们要背诵《木兰诗》。语文老师安排我们换座位，我换到了文静的旁边。当时我就特别紧张，因为虽然我喜欢文静，并且几乎班上的所有的人都知道这事儿，但我从来没有单独和文静聊过天，自从上初中分到一个班以后。我坐到文静的旁边，却不知道该说什么。但我记得，我刚坐到文静旁边的时候，脸就很烫很烫了，我能够想象到我的脸应该是很红很红了。文静先开始对着我背诵《木兰诗》，我不敢看她的脸，我假装看着书，却把视线放在她暗红色的格子裤上。文静很淡定的背完了课文，轮到我背了。我是能够背诵《木兰诗》的，但当时总是背错，一直到早读结束，我也没能完全背诵出来。</p>

<p>另一次早读课，我们要背诵《湖心亭看雪》。我被换到了活泼的旁边。活泼是一个很喜欢玩的人，并且是班上仅有的几个能和男生玩的女生。我那时面对大多数女生总是很害羞，所以在这之前，我和活泼也没有过多的交集。这次背诵很顺利，我还近距离看了几眼活泼的脸，我发现她的鼻梁上有一些小黑点，后来我才知道那叫雀斑。那天活泼穿的是一件蓝色的外套，我当时就想，这个外套摸起来会不会有磨砂的感觉，因为我发现她那件蓝色的外套表面有细小的颗粒。</p>

<p>后来背诵课文，我再也没有分到与文静或活泼同桌了。</p>

<h2>三</h2>

<p>一天晚上上语文课，语文老师布置我们写作文，作文的题目是“夜晚的校园”。语文老师给我们一节课的时间出去观察我们夜晚的校园。同学们都很开心，大家蜂拥出去玩去了。我走在后面，但我发现活泼还坐在座位上，没有出去的意思。</p>

<p>我们的教学楼有四层，我们班的教室在三楼，最右边的那间。我们教室的后面就是学校的围墙，围墙后面是一块块的水田，然后是一间间的平房。我看着活泼依然坐在座位上，她的手拖着腮帮子，偏着头望向教室左侧的一块窗户，窗户外面是一块块水田，水田的尽头有一点点灯光，从那一间间的平房照出。</p>

<p>我已经忘记当时是怎么想的了。我也是一个贪玩的人，但我没有跑出去，而是走到教室左侧的另一块窗户边上，窗外的水田是黑黢黢的看也看不清，那从平房照出的灯光也很微弱。不一会儿，教室里的同学都走光了，只剩下坐在座位上的活泼以及站在窗边的我。</p>

<p>那时正是初夏，并不热，偶尔还有凉风。水田里传来一阵阵青蛙的叫声，教室右边是灯火通明喧嚣的学校，左边是灯光微弱安静的乡村。我和活泼都很安静，我没去瞧她，我不知道她有没有瞧我。我感觉到了一种很异样的情绪，说也说不清。只希望，就那样一直一直，一直不要说话，一直不要下课，一直不要有其他人回到教室。</p>

<p>在我能够回忆的记忆中，那是我第一次生出那种很奇怪的情绪，当时我不知道那是什么。后来，我知道那叫忧愁，我至今都还不明白，那时我为什么会生出那样的情绪。</p>

<h2>四</h2>

<p>初三的时候，我已经和活泼成为好朋友了，但我和文静还是没有单独聊过天。</p>

<p>那年圣诞节的那天，那是我第一次知道圣诞节的确切日期，那是活泼告诉我的。活泼建议我俩买张贺卡送给初二转到我们班的英语老师，因为她很照顾我俩。我当然赞同了，在挑贺卡的时候，鬼使神差地我多挑了一张。</p>

<p>当天下午，我把我单独挑的那张贺卡，拿出来。在贺卡里面写文字的地方写下：</p>

<blockquote><p>圣诞快乐！</p>

<p>&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;&mdash;杰</p></blockquote>

<p>我的字一直不好看，我记得当时圣诞的“诞”字差点写错了。然后我把这张贺卡放进买的时候老板送的一个透明的和贺卡一样大小的塑封袋里。在晚上上晚自习之前，我鼓起了从我出生到那时最大的勇气。走到文静的课桌旁，当时她已经在座位上了，我没敢看她，我把贺卡放在她的课桌上，然后逃似的回到自己的座位。</p>

<p>过了一会儿，我隐约听见文静的同桌兴奋地问谁送的贺卡，似乎提到了我的名字。很不争气的，我的脸刷的一下热得要命，为了掩饰我的尴尬，我立马把双手放在桌上，把头埋进手臂里。</p>

<p>晚上第一节课下课以后，广播通知各班的学习委员到办公室拿XX资料，我和文静一前一后出了教室。我们班上有两个学习委员，我和她。和所有的从前一样，我保持在距她两米远的后面。当我们下到底楼的时候，她突然停了下来，转过身，我有点紧张，没敢看她的脸。</p>

<p>她指着一楼小卖部旁装垃圾的篓子说：“你给我的东西，我没看，扔在那里面了。”我愣了一下，在我还没有反应过来的时候，文静已经转过身继续往前走去。不知道为什么，当时我似乎并没有什么书上说的“心碎”的感觉。我跟着她去了办公室，和所有的从前一样，我们领了资料然后发给班上的同学。晚上放学以后，我回到老师的家里，和所有的从前一样，我在老师的书柜里拿出一本书，看到12点，然后睡觉。</p>

<p>很快我就睡着了。那晚，我似乎做了一个梦。我梦见小学四年级时候的我，那时文静还坐我后面。我很喜欢坐在座位上和她玩踩脚的游戏，她总是能踩到我的脚，但我从来没有踩到过她的脚。但，似乎那晚我并没有做梦，我已经记不清了。</p>

<h2>五</h2>

<p>周六，雨过天晴，贯穿小镇的唯一一条新修的水泥路上依旧铺满一层薄薄的稀泥。</p>

<p>我和活泼在水泥路上闲逛着，她约我出来，是要借给我哈利波特最后一本书《死亡圣器》。走了一会儿，我看见前面有一群人，七八个。我认出了他们，昨晚我们一群哥们打群架，就是和他们中的一些人。他们似乎也认出了我，我叫活泼走快一点。</p>

<p>当我们和他们擦肩而过的时候，我手心出了一点汗，然后我松了一口气。但是，突然我感觉我的背部受到一股强大的冲击，我被踹倒在水泥路上的稀泥里，手掌上皮肤似乎也磨破了。我爬了起来，转过身，他们一群人也围了过来。我正准备和他们干一架，活泼已经横插在我们中间。</p>

<p>活泼背对着我，她穿着她那件我猜测摸起来会有磨砂感觉的蓝色外套。我听见她吼道：“你们要干什么，这么多人打一个！”我也窜到了前面去，他们中的一些昨晚没和我们打群架的人站出来拉那些准备打我的人。最终，我们没有再打起来。活泼搀扶着我，走了。</p>

<p>活泼把我带到她镇上的家里，我把衣服脱下来，她帮我把衣服上面的泥巴用打湿的布擦掉。我洗了手，她看见我手掌流着血。她端起我的手，用纸巾帮我把血擦掉，她朝伤口吹了吹气。我感觉到了她吹在我手上的气，有点暖和又有点凉。她问我，疼么。我说，不疼。她低着头帮我贴创可贴，我看着她的脸，我发现她的眼睛里有泪水在打转。</p>

<p>最后，她送我回家。我们走在通往乡间的水泥路上。她一直哭，我叫她不要哭，也不听。路上遇到的人，都盯着我俩看。她哭着说，都怪她叫我出来。我说，不关你的事。她还是不听，继续哭，继续自责。我看着她的眼泪流过她的脸颊，我又看到了她鼻梁上的雀斑，以及她额头柔软的刘海。我觉得，她真好看。我有点，想牵她的手。</p>

<p>快要到我家的时候，我叫她不要送了。我们都停了下来，我给她说再见，她也给我说再见。现在想来，如果能回到过去，在分别的时候，我一定要抱她一下，紧紧地抱她一下。可是，不能。</p>

<h2>六</h2>

<p>中考结束了，我、活泼和文静都考上了县城的重点高中。</p>

<p>有次月假结束后，我和活泼一起坐客车到县城上学，我们挨着坐。客车行驶了一段以后，停了下来，又上来一位乘客，是文静。我们打了一声招呼，当时客车上的座位已经坐满了，文静背了一个大书包，站在离我们座位不远的地方。</p>

<p>我悄悄问活泼，要不要我把座位让给文静。活泼回答，不用吧。于是一路上，我和活泼坐在座位上有说有笑，文静站在离我们两个座位远的过道上，手撑在她身边座位的背椅上以保持平衡，她背对着我们。两个半小时以后，我们到达了县城的汽车站。</p>

<h2>七</h2>

<p>我已经有七年没有见过文静了。从我四年级认识她到现在，也已经有十三年。我喜欢过她，但我们从来没有单独聊过天。</p>

<p>我和活泼在高一的时候还经常一起玩。高二的时候，她和一个男生开始谈恋爱了，那个男生有抑郁症。我有时看见他们，也没有打招呼。后来也没有和活泼联系了，至今大概也有五年了。</p>

<p>我喜欢看书，一些书里会描述这样一个情景：多年以后，物是人非。我觉得这种描述特别容易打动人，在高中写作文的时候多有引用。但我那时并没有经历多年以后，也没有经历物是人非。欲上层楼，欲上层楼。欲说还休，欲说还休。</p>

<p>我仔细梳理我的记忆，我已经不记得文静和活泼具体长什么样子了。但我依然清晰的记得文静的暗红色格子裤以及活泼那真的摸起来有磨砂感觉的蓝色外套，她们那时都有一头长发，很长很长，长到发尾都拖到她们屁股上了。</p>

<p>不知道，现在她们的头发还是那么长么？但是我想，如果某天，她们突然出现在我的眼前，不管过去多久，我一定能把她们认出来。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[这个世界为什么需要“谦逊”、“风度”以及“理解”]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/06/24/manner/"/>
    <updated>2015-06-24T00:45:20+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/06/24/manner</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我读过一本叫做《九万字》的书，它的作者是叶三。</p>

<p>最近叶三遇到一件事，叶三有一篇发表在其供职媒体界面上的文章《解救舅舅》，而读者杂志在没有与界面以及叶三做交涉的情况下，在《读者》上刊登了这一篇文章。</p>

<p>然后叶三发了几条微博：</p>

<blockquote><p>@读者 您泱泱一本国际大刊，用文章不需要经过作者同意，不需要经过作者供职媒体同意是吗？这算盗窃还是抢劫？请正面回应，不接受私了。给多少钱也不上贵刊，丢不起这人</p>

<p>@读者 不接受道歉，我要求回收该期杂志销毁并赔偿精神损失费一亿。你们给我的社会形象及个人心理造成了不可估量的损害</p>

<p>@XX1-读者 不接受私下道歉，也没什么可讨论的。版权声明如截图，就在网页上，您说特意找了没找到，便默认为可用，那我只好无话可说。要交流，首先请用贵刊公号公开承认错误</p></blockquote>

<p>叶三还在微博上贴出了界面的文章版权申明的截图。叶三的微博没认证不是大V，平时也就几十的评论，而这次的几条微博评论已然上百。</p>

<p>评论的内容大致分为两类：其一是支持叶三作者权益的，其二也是支持叶三作者权益的，但是说叶三口气太张狂了些，为人没风度如此等等。叶三对其中一些人做了如下回复：</p>

<blockquote><p>回复@读者: 请正面回应，没人要您的臭钱 //@读者:回复@XX2:我们杂志的稿费是三方的 给作者一份 给作者出版的杂志社一份 给推荐文章的人一份 按照规定 千字千元</p>

<p>回复@XX3: 我就是看不起《读者》呀。要一亿还看不起自己？那我涨涨价，要两亿 //@XX3:真有点文化水准的人 应该会冷静的处理这问题 而不是在这冷嘲热讽提一些不切实际的无理要求 你看不起读者 同时也是看不起自己</p>

<p>回复@XX4: 您现在明白我为啥给多少钱都不上读者了么——就是要远离您这样的low逼 //@XX4 :回复@叶三:您随意，您随意，您一个大作家，我哪敢打您 您可千万要和《读者》纠缠到底，不让他们赔个十万八万，给您公开赔礼道歉了，估计您这脸面也没处放了</p></blockquote>

<p>似乎因为叶三这些“没有风度”的言论惹怒了众人，在后面的评论声中内容多偏向了第二类，并且这第二类中渐渐的偏向了——不提支持叶三权益而是直接说其狂妄没风度等等。而我从其他途径得到的对此事的看法也大多往这个方向倒去。</p>

<p>最后，某些围观群众在意的似乎不再是叶三的作者权益问题，而是叶三，尼玛，真拽！我在知乎就此事转载的微博下看到如下评论：“没有百度到这个张狂至极的作者……首先想问问作者是谁……读者确实也有错，但是作者让人觉得厌烦。”</p>

<p>我想起了去年著名的“罗永浩论战王自如事件”，事后大家主要的关注点也不是锤子手机与Zealer评测而是罗永浩的插嘴与没有风度以及王自如真实人品如何。有些媒体还给出“赢了论战，输了风度”、“没有胜利的论战”等等这样标题的新闻稿。后来，我和一个不喜欢罗永浩的朋友吃饭，聊到这事儿。他说：这个世界上认真的人很少，更多的是一群喜欢八卦容易被情绪带动的人。</p>

<p>同样是去年，我偶然在中青报读到一篇批评那时正在上映的电影《后会无期》以及其导演韩寒的文章，文章一开始还摆事实讲逻辑，后来就慢慢演变成了对韩寒的“人身攻击”了，其作者是清华大学的一位教授兼博士生导师。我把这篇文章的链接给那位不喜欢罗永浩的朋友，他同时对韩寒也无感。他只回复了我“呵呵”二字。我也没向他求证这“呵呵”的具体内涵。这让我回忆起，韩寒因为善骂而被称作“吵架王”的往昔。</p>

<p>我看一部叫做《冰与火之歌》的美剧。其中有处情节是这样的：一个叫做琼恩的人当上了一个势力的老大，他吩咐一个手下去一个偏远的地方值班。而这个手下当初是不支持琼恩当老大的，而支持一个叫做艾里沙的人。所以这个手下很傲娇的拒绝了，而琼恩告诉他，按照他们势力的规定，如果不听老大的安排就会被宰了。于是这个手下向艾里沙求援，但是艾里沙拒绝帮他。而当这个手下被押到砍头台的时候，他终于开始害怕还怨恨的瞧了艾里沙一眼，并且大喊遵从琼恩的安排。这时，我想琼恩会不会就此原谅他呢？因为琼恩在这部剧中的形象是善良且有些优柔寡断的。他会不会很有中世纪“骑士风度”的“原谅”这个手下呢？离间了他和艾里沙的关系顺带收个新小弟！</p>

<p>然而琼恩手起剑落，这个手下血淋淋的头在地上滚了两圈。</p>

<p>我从小被学校、亲人以及那时接触到的书籍教育着要成为一个谦逊、有风度、能理解他人会换位思考的人。不能极端的对一个人或一件事下定论，要站在“辩证”的角度思考问题。可是后来我逐渐发现了一件事，这种“辩证”把我带到一种对事物及人认定模糊的阶段。而我不愿意因为这种模糊的认定而对这个世界也模糊起来。</p>

<p>别人问。“你觉得这部电影的好看么？”</p>

<p>答曰。“每个人由于自我认知不一样，因此对一件事物的判断也会不一样&hellip;..”</p>

<p>那会儿，我几乎不会对一件事或一个人下一个别人会挑出毛病的判定，因此结交了很多朋友。甚至以引用“这个世界唯一不变的是这个世界一直在变。”这样的废话而沾沾自喜。而和别人的争论也从来没有“输”过，并且事后他们中的大多引我为“可以交流的朋友”。</p>

<p>但我并不快乐，很庆幸我现在已经不是曾经那样了，不然，我会比现在更不快乐。</p>

<p>那么，这个世界为什么需要“谦逊”、“风度”以及“理解”呢？</p>

<p>叶三说：“这个世界归根到底属于傻逼，这实在没什么好谈的。”</p>

<p>呵呵。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[那些有故事的人]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/06/22/experience/"/>
    <updated>2015-06-22T00:00:21+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/06/22/experience</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有一天，我和一群初识的朋友喝酒。我们聊到旅行的事，在我刻意的透露下，他们知道了我是一个骑车、徒步和搭车去过很多地方的人。这种情况几乎在每次认识新朋友的时候都会在我精心的语言设计下偶然的发生。然后，我会挑一些我在旅途中遇到的有趣儿的人或事儿说说。接着，我就会表面很淡定其实内心很爽的接受其中的一些姑娘们赞赏的话语或眼神。</p>

<p>当然，这次也没有例外，我又暗爽了一次。其中一个姑娘告诉我，她认识一个咖啡店的老板，曾经在丽江开过青旅，是一个有故事的人。他最近要在他的咖啡店组织了一次分享经历的活动。姑娘问我有没有兴趣去瞧瞧。我想，分享经历！妈蛋！这不是为我量身打造的活动么？什么路遇劫匪呀，骑车掉山沟呀，无人区挨饿呀，搭车遇美女呀&hellip;.关键是想想那些姑娘们欣赏且爱慕的眼神，我当时的内心是激动的！我得润色润色讲诉时的措辞，是高冷一点呢？还是俏皮一点呢？</p>

<p>恩，在我思虑良久之后，我略显迟疑的接受了这位初识的姑娘的建议。小伙子，好样的！</p>

<p><strong>深夜，“我”一个人躺在床上。回想起今晚喝酒时我的状态，“我”笑了笑。</strong></p>

<p>我想起小时候放学回家，我不愿意写家庭作业，我要去后山的沙地里挖宝藏。然后，我的奶奶喝止住我，叫我写作业去。我总是忍不住抱怨，而我奶奶总是习惯回复，你抱怨什么，不认真做作业，长大了就只能在地里干活。她曾对我说过一句话：“苦不苦，想想长征二万五；累不累，想想雷锋董存瑞。”她认为，一个人得吃足够多的苦，经历足够多的难，才能成事。她似乎也认为，在风扇下用钢笔写字比在阳光下用锄头播种要高贵且幸福。</p>

<p>我又想起小时候在课堂上打瞌睡，漂亮的老师揪着我的耳朵告诉我，你想想某某凿壁借光、某某悬梁刺股的故事。似乎在我从小到大所有的生命里，我看到的那些成功的人和他们的故事都在讲诉他们成功以前所经历的多姿多彩的苦难与坎坷。</p>

<p>我渐渐的长大了，也开始明白我周遭的人似乎有一种对“苦难经历”的崇拜，或者说是对“不凡经历”的一种崇拜。我也渐渐地发现，那些有“经历”的人，在人群中会得到更高的话语权。他们的“经历”似乎都是独一无二的，并且还源源不断。而其他人，相对于他们的“经历”，只是有一些微不足道的坎坷罢了。在他们的“经历”面前，这些人只能沉默地怀着敬畏。</p>

<p>格拉斯的《剥洋葱》里有句话：回忆就像剥洋葱，一层一层地剥去外皮，尽管这是一个痛苦，艰难，浸满泪水的过程。我们美化，戏剧化自己的经历，让它们浓缩成一桩桩逸事。这样的说法似乎还在尽力解释什么。但是，有时候我甚至认为，他们的回忆都是杜撰的。我曾在一本介绍导演的书里看到这样一句话：“在我们的文化中，总有人喜欢将自己的生活经历“诗”化，为自己创造那么多传奇。好象平淡的世俗生活容不下这些大仙，一定要吃大苦受大难，经历曲折离奇才算阅尽人间。”</p>

<p>而我在真正回忆起自己的时候，才发现，褪下那些模棱两可的语言包装，我其实并没有什么“不凡经历”。我的二十多年的生命里，正在算的上“不凡”的事只有一件，并且刚刚发生。今天，我来到这个世界，杀死了一个叫做李不空的人。然后变成他的样子，取代了他的人生。</p>

<p>我不相信。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我为什么喜欢寂静地在你身边]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/06/14/leave/"/>
    <updated>2015-06-14T02:26:38+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/06/14/leave</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>一</h2>

<p>二十二岁时，我还在读大三。</p>

<p>夏天的午夜，我在寝室里看电影《云图》。里面有一个作曲家罗伯特·弗罗比舍。由于他爱上了学校的另一个男生，而被家庭和学校开除。然后，他离开了他的爱人去投奔著名音乐家维维安·埃尔斯，为他做记谱员。其间与维维安妻子发生了肉体关系。维维安已经失去了创作的能力，有一天他听见了罗伯特正在创作的《云图六重奏》，以为是他梦里创作的伟大音乐。维维安以毁坏其名誉为威胁，要他完成《云图》并归于自己名下。罗伯特枪击维维安后逃走，一个人躲在破旧的旅馆，完成了《云图》，然后自杀。</p>

<p>罗伯特·弗罗比舍的遗书中如此写到：对于《云图》，我不知道它从哪里来的。醒着的梦？再也写不出有它百分之一好的东西了。我躲在狭小的阁楼里，只有我一个人和你的书信。我的内心是空寂的，里面飘着那些没有声音的音符。</p>

<p>我想这部电影会对我影响很大，因为不久后我就搬出了寝室，在离学校有点远的郊区租了一个小房间。房间在三楼，上楼楼梯的右手边第三个就是。十来平米的房间，只有一张床和一张书桌。我把我大学期间买的所有的书都搬到了这个房间，堆满了两面墙。</p>

<p>小房间有个小阳台，阳台下面是小区的院子。院子里有两株特别高大的银杏，翠翠青青。而我，正开始写我人生中的第一本书《生命之母》。</p>

<h2>二</h2>

<p>秋天越来越深了，院子里的那两株银杏已经黄透了。我一直想去捡它们在秋天掉落的第一片树叶。可是某天夜里刮了风，当我第二天起床的时候，站在小阳台上，我看见了满院的银杏叶。</p>

<p>一天晚上，我正在修改白天写的小说，一阵敲门声打断了我。我打开门，门口站着一个很高很壮的人。他用略带羞涩的语气问我有烟没有。一阵风从走廊右边的窗户吹了过来，我让他进屋坐坐。</p>

<p>天气已经有些凉了，他还穿着凉拖和短裤。头发似乎很久没有洗了，身上有一股淡淡的奇怪味道。近一米九的身高和很壮的身材，让他看起来很有威胁性。但看见他用羞涩的语气说话的时候，我就对他没有了过多的防备。他坐在书桌旁唯一的椅子上，我只好坐在床上，拿起床头的白色万宝路递给他。</p>

<p>他看见了我堆满两面墙的书籍，和书桌上的稿子。他问我是不是在写作，我微笑向他点头。</p>

<p>“很好呀！你知道么，我以前也喜欢写作，不过都是写诗歌。我那时看顾城、博尔赫斯、聂鲁达的诗集，然后模仿他们写诗歌。大概写了好几百首，都送给那时喜欢我的一个女孩子了。”他盯着书桌上我的稿子看，但我知道他并没有看那些稿子上的东西。</p>

<p>“后来呢？那个喜欢你的女孩子呢？”我问。</p>

<p>“后来她喜欢上其他的人了。我也再没有写过诗歌，其实我那时并不怎么喜欢那些诗歌。只是因为悠悠喜欢我送她这些诗歌，我才写的。文字这东西一点用都没有，狗屁不如！”说完，他看见我书桌上的稿子，又慌乱的解释：“对不起，我不是说文字真的没用，真的狗屁不如，我的意思是&hellip;.”</p>

<p>“没事的，我明白你的意思。”我看见他已经抽完了一支烟，又递给他一支。</p>

<p>“反正那时很伤心，她还把我以前写的诗歌用一个好看的盒子装起来还给了我。我一把火把它们全烧了。后来我再也没遇到过喜欢我的女孩子了。”他长叹了一口气。</p>

<p>我一时之间也不知道怎么接话了。</p>

<p>他又抽完了一支烟，然后继续说起来。原来他是我们学校去年毕业的学生，毕业后在一家大巴车出租公司工作，负责给公司写管理系统。因为和经理吵了几次架，辞了职，到现在还没有找到工作。</p>

<p>“今年春节，我回老家。听见以前的老同学说，悠悠就要结婚了。哦，就是那个喜欢我的女孩子。听说要嫁给一个富二代，他家有好几千万的资产。”在讲他找工作的事的时候，他突然插了这段话。</p>

<p>然后就是长时间的沉默，他似乎不想说话了，我也不知道该说什么。我看了一下书桌上的闹钟，已经十点半了。我于是告诉他，我早睡的习惯。</p>

<p>这时，他似乎有些羞涩的站了起来，看着我，这才说出了他今晚拜访我的真正目的：“今天房东阿姨又来催我交房租了，我已经好几个月没交了，她说如果再不交就让我搬出去。但是，我现在实在没有钱，你看能不能借点。你放心，我一定会还的，我一定会还的。”</p>

<p>我看着这么高大的一个人用如此谦卑的语气和神态对我说话，或者说是对我哀求。我于是借给了他钱，他连说好几声谢谢，又连说他一定会还的。他最后离开的时候，告诉我他叫李鲤，就住在我的隔壁。</p>

<p>后来好长一段时间，我都没有见着李鲤。有一次遇见房东阿姨，我向她打听李鲤的情况。房东阿姨说李鲤确实欠了好几个月的房租，然后补了一个月的。我问她李鲤还有没有住在这里。房东说当然呀！虽然他没有交齐房租，但房东阿姨也没忍心真赶他出去。她接着感叹李鲤年纪轻轻却不务正业，晚上网吧通宵玩游戏，白天窝在房间里睡觉。</p>

<p>我也叹了一口气，和房东阿姨道了别。再后来，有次我听见房东阿姨在楼道里骂李鲤，因为某天晚上他出去通宵玩游戏以后，就再也没有回来。他欠了房东阿姨5个月的房租。</p>

<h2>三</h2>

<p>当我用一根长长的棍子把院子里银杏树上最后的一片叶子敲落，然后夹在奈瓦尔的诗集里。我知道，冬天已经来了。书桌上的稿子也堆了一大堆。</p>

<p>小房间似乎有点不奈冬天的寒冷，后来我在离小区4个公交站的地方找到一个小酒馆。小酒馆叫做“火柴”，几乎没有什么客人。小酒馆里有一个火炉很暖和，于是我总是在晚上去那儿蹭蹭温暖。小酒馆里有个老式唱机，整天播放Bob Dylan和Beatles那些老唱片。</p>

<p>小酒馆的老板是一个大概五十岁的中年人，他偶尔在晚上会来酒馆。他的穿着打扮很讲究，没有那些一般酒馆老板的低俗或媚俗。总是穿一件黑色或灰色的风衣，胡子也挂得很干净。他人很好，告诉酒馆平时的负责人允许我免费蹭火炉，有时他还会给我一杯酒喝。</p>

<p>某天夜里，天气的格外的冷。老板叫我陪他喝酒，我酒量并不好，但我没有拒绝。我俩配着花生米喝了很多酒，说了很多话。当然，他比我喝得多，也比我说得多。</p>

<p>老板原来姓谢，是85年北京某个大学毕业的一个本科大学生。毕业的时候分配工作，他没有选择留在北京，而是选择回到的他的家乡，为家乡的建设做贡献。他被分到了本地的党校工作，现在是党校一个部门的主任。</p>

<p>谢老很喜欢古典诗词，平时没事的时候喜欢写诗填词。我问他可不可以看看他的手稿，他从酒吧的内间里翻出一份曾经的手稿给我。说实话，他的字并不是很好看。我摘下一段：</p>

<blockquote><h4>05年初春杂咏附记</h4>

<p>余自85年大学毕业还乡，计已二十年。二十载故园生涯，所失者青春，所得者消沉。暮然回首，何胜
今夕。每观青山依旧，触我凄凄哀愁；至临碧水东流，愧煞渔父小舟。嗟夫，天地无知，孤怀欲凭谁诉？人间路穷，狂士岂有主收？放浪江湖，忍叫岁月添恨！行吟天涯，风尘染衣。俯仰之间，又值冬去春还。桃花数朵，似嘲诗人老去；燕子双双，若怜名士无家。胸有百端，亦复止托于诗耳。</p>

<h5>其一</h5>

<p>隔年桃柳处处春，天于草木独有情。</p>

<p>老去诗人醉不醒，惹来燕子笑声频。</p></blockquote>

<p>最后迷糊之间我似乎听见谢老说，我对不起我大学学的东西。</p>

<p>这个冬天的最后日子。某个白天，我路过“火柴”，看见“火柴”的大门上贴着一张告示：门面转让，有意请联系 181********</p>

<h2>四</h2>

<p>天气逐渐变暖，某一天早上，当我站在小阳台揉眼时，竟然发现院子里的角落有一朵朵的淡红色的花朵。原来院子竟然还有一株桃花。</p>

<p>学校的同学基本都已经实习完毕了，甚至很多都已经签好了工作。我偶尔去学校处理一些毫无意义的有关毕业的事项。我的书也已经接近尾声了。</p>

<p>这段时间我因为看了梅绍武先生译的纳博科夫的《普宁》，放下了对中译版《洛丽塔》的偏见，开始看纳博科夫的其他作品。甚至试着读原版的《Lolita》。</p>

<p>我认识了一个女孩赵雪。她是小区旁的一个饭店老板的女儿，她在饭店帮忙。她没有告诉我她的真实年龄，但我想她应该不小了，但看上去很是清纯。她和我相识之后，某次去我的小房间。由于搬来小房间的安静生活，她看见了堆满三面墙的书。她说，书的味道很好闻。那次，我把沈复的《浮生六记》借给了她。并告诉她，只用读前面四记就可以了。以后的日子，她经常来我的小房间，我们聊书里的故事。我借书给她看。</p>

<p>她说感觉日子很无聊，于是我带了她去穿越了青海省的年宝玉则。长时间的相处，我们渐渐发现了双方的性格和观念上差异很大的地方。回来后，我们没有纠结太多，吃了一顿饭后，就分开了。</p>

<p>不久之后在小区外面的街道上，我看到她和别的男孩一起散步。她也看到了我，和我打招呼，说如果有机会她会去借我的书看。但终究是，她再也没有来过我的小房间。</p>

<h2>五</h2>

<p>毕业之前我写完了我人生中的第一本书《生命之母》，大概有二十万字的样子。我整理了一下稿子，把它发到了很多知名以及不知名的出版社。</p>

<p>在各种繁琐的毕业事项完毕之后，我正式毕业了。毕业聚会那天，班上的很多女生都哭了，男生也喝倒了一片。我回忆起这一年的经历，李鲤抽烟的样子，谢老喝醉的样子，赵雪坐在阳台看书的样子。我也喝多了。</p>

<p>七月，我就要离开这座城市了。我翻开奈瓦尔的诗集，里面夹着去年院子里银杏树的最后一片叶子。</p>

<p>已经过去近一个月了，我寄去出版社的稿子没有一点回音&hellip;&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[一切与一切]]></title>
    <link href="http://yongjj.github.io/blog/2015/06/13/everything/"/>
    <updated>2015-06-13T13:52:22+08:00</updated>
    <id>http://yongjj.github.io/blog/2015/06/13/everything</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>一切</h2>

<p>一切都是命运</p>

<p>一切都是烟云</p>

<p>一切都是没有结局的开始</p>

<p>一切都是稍纵即逝的追寻</p>

<p>一切欢乐都没有微笑</p>

<p>一切苦难都没有泪痕</p>

<p>一切语言都是重复</p>

<p>一切交往都是初逢</p>

<p>一切爱情都在心里</p>

<p>一切往事都在梦中</p>

<p>一切希望都带着注释</p>

<p>一切信仰都带着呻吟</p>

<p>一切爆发都有片刻的宁静</p>

<p>一切死亡都有冗长的回声</p>

<h2>这也是一切</h2>

<p>不是一切大树都被暴风折断；</p>

<p>不是一切种子都找不到生根的土壤；</p>

<p>不是一切真情都流失在人心的沙漠里；</p>

<p>不是一切梦想都甘愿被折掉翅膀。</p>

<p>不，不是一切</p>

<p>都像你说的那样！</p>

<p>不是一切火焰都只燃烧自己</p>

<p>而不把别人照亮；</p>

<p>不是一切星星都仅指示黑夜</p>

<p>而不报告曙光；</p>

<p>不是一切歌声都掠过耳旁</p>

<p>而不留在心上。</p>

<p>不，不是一切</p>

<p>都像你说的那样！</p>

<p>不是一切呼吁都没有回响；</p>

<p>不是一切损失却都无法补偿；</p>

<p>不是一切深渊都是灭亡；</p>

<p>不是一切灭亡都覆盖在弱者头上；</p>

<p>不是一切心灵</p>

<p>都可以踩在脚下，烂在泥里；</p>

<p>不是一切后果都是眼泪血印，</p>

<p>而不展现欢容。</p>

<p>一切的现在都孕育着未来，</p>

<p>未来的一切都生长于它的昨天。</p>

<p>希望，而且为它斗争，</p>

<p>请把这一切放在你的肩上。</p>

<blockquote><p>一切是北岛，这也是一切舒婷。</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
